Exercício aula 15

1. "De inclusão", "Paramétrico", "Sobrecarga" e "Sobreposição" são quatro tipos de:

a) Projetos Orientados a objetos
b) Encapsulamento
c) Poliformismo
d) Herança
Resposta: C

2. Quando se utiliza, dentro de uma mesma classe, um mesmo nome de método para muitos
métodos diferentes, estamos utilizando o conceito de:

a) Sobrecarga
b) Sobreposição
c) Herança
d) Poliformismo paramétrico
Resposta: A

3. De acordo com os conceitos da POO, relacione as colunas...

(1) Classe Abstrata   ( ) Não pode ser sobrescrito
(2) Classe Final      ( ) Nunca será instanciado
(3) Método Abstrato   ( ) Não pode ser superclasse
(4) Método Final      ( ) Deve ter implementação na subclasse

a) 3-1-4-2
b) 4-2-1-3
c) 4-1-2-3
d) 4-1-3-2
Resposta: C

4. Informe se é falso ou verdadeiro o que se informa sobre conceitos de POO.

( ) A especialização permite que você remova da classe filha comportamento e
atributos
( ) A superclasse herda atributos e comportamentos da subclasse
( ) Os métodos de acesso privado não são herdados pela filha
( ) Protegido é o nível de acesso onde se restringe o acesso à classe atual e às suas filhas

a) F-F-V-F
b) V-V-V-V
c) V-V-F-V
d) V-F-V-F
Resposta: D

5. O poliformismo permite que um único ______ expresse muitos comportamentos diferentes.
Um tipo de poliformismo é ______ , que permite que possa ser declarado o mesmo ______ várias vezes,
sendo que cada declaração difere simplesmente no(a) _______ e ______ de argumentos.

a) tipo - método - nome - sobrecarga - número
b) nome - sobrecarga - método - número - tipo
c) tipo - sobrecarga - número - método - nome
d) método - nome - tipo - sobrecarga - número
Resposta: B

6. Faz parte da assinatura de um método:

1 - Seu nome
2 - A quantidade de parâmetros
3 - A quantidade de linhas de código
4 - A posição do método na classe
5 - Os tipos dos seus parâmetros
6 - O tipo de retorno do método

a) 1-2-3
b) 1-3-4-6
c) 1-2-3-5
d) 1-2-5
Resposta: D

7. Considerando a declaração do método a seguir:

Metodo tarefa (a, b: Inteiro): Real

Qual seria a única linha inválida para realizar a sobrecarga desse método dentro da mesma classe?

a) Metodo tarefa ():Inteiro
b) Metodo tarefa(x:Inteiro, y:Real):Logico
c) Metodo tarefa(x,y:Inteiro):Inteiro
d) Metodo tarefa(a, b: Real):Real
Resposta: C

8. Considerando a declaração do método a seguir:

Metodo tarefa (a, b: Inteiro): Real

Qual seria a única linha inválida para realizar a sobreposição desse método dentro da mesma classe?

a) @Sobrepor
Metodo tarefa(x, y: Inteiro):Logico
b) Metodo tarefa(x:Inteiro, y:Inteiro):Real
c) @Sobrepor
Metodo tarefa(a,b:Real):Inteiro
d) Metodo tarefa():Real
Resposta: A

9. Considerando as declarações a seguir:

Classe abstrata A
Classe final B
Classe C estende X

Qual seria a única linha inválida para declarar uma Classe D?

a) Classe D estende A
b) Classe D estende B
c) Classe D estende C
d) Classe D estende X
Resposta: B

10. Considerando os seguintes métodos sobrecarregados:

Metodo x ()
Metodo x (a,b:Inteiro)
Metodo x (x:Real)
Metodo x (n:Caractere, m:Inteiro)

Qual seria a única linha inválida para realizar a chamada ao método x()?

a) x()
b) x(3,7)
c) x(3.7)
d) x("Teste")
Resposta: D